\section{Бинаризация с нижним порогом}\label{sec:lower_threshold}

\subsection{Теория}\label{subsec:lower_threshold_theory}
    Бинаризация с нижним порогом является наиболее простой операцией, в которой используется только одно значение порога:
    \begin{equation}
        f'(x,y) = %
        \begin{cases}
            0,&f(x, y) >= t\\
            1,&f(x, y) < t
        \end{cases}
    \end{equation}
    где $f(x, y)$ --- функция описывающая исходное изображение, $f'(x, y)$ --- функция описывающая бинаризированное изображение, $t$ --- нижний порог бинаризации. Все значения интенсивности пикселей изображения находящиеся ниже порога становятся равным 1 (255), т.е. белого цвета, а те что выше --- нулю, т.е. черного цвета.

 \subsection{Реализация}\label{subsec:lower_threshold_realization}
     Для реализации бинаризации с нижним порогом необходимо в цикле пройтись по всем значениям интенсивности пикселов в изображении. Если интенсивность пиксела с координатами $i,j$ меньше порога, то присвоить ему единицу, иначе --- ноль.
     
    %  Функция, реализующая данный метод показана в Листинге \ref{code:lower_threshold}. Результат применения бинаризации с нижним порогом к исходным изображениям на рисунке ниже.
     
    \begin{figure}[H]
        \begin{center}
             \includegraphics[scale=1]{binarization_with_a_lower_threshold}
             \caption{Бинаризация с нижним порогом}
             \label{pic:binarization_with_a_lower_threshold}
        \end{center}
    \end{figure}
    
    \vspace{2em}
    
    %% Example of matlab listing
    % \lstinputlisting[
    %     caption={Код функции <<Бинаризация с нижним порогом>>},
    %     label={code:lower_threshold},
    %     style=MatLabStyle
    % ]{../Вычисления/binLow.m}